<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background=" #8C8074"

    tools:context=".GurevActivity">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView2"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:background=" #8C8074"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintHorizontal_bias="0.0"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
        app:layout_constraintVertical_bias="0.0">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView5"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                app:srcCompat="@drawable/gurev" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView7"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="2605dp"
                android:layout_marginStart="27dp"
                android:gravity="center"
                android:paddingRight="20dp"
                android:text="В Великую Отечественную войну Михаил работал помощником машиниста паровоза на станции Ишим Омской железной дороги. 15 июня 1942 года в 17 лет призван в армию. Михаил Гурьев служил сначала в 21-м запасном стрелковом полку Сибирского военного округа, а в ноябре месяце стал курсантом Асиновского военного пехотного училища. Через семь месяцев в звании сержанта он был выпущен из училища, в составе пополнения направлен на Брянский фронт, под Курск, и назначен командиром отделения в 215-й гвардейский стрелковый полк 77-й гвардейской стрелковой дивизии, которая в это время вела боевые действия в районе Поныри. Член ВКП(б)/КПСС с 1943 года. В действующей армии Гурьев воевал с августа 1943 года. С первых дней прибытия на фронт Михаил Гурьев принимал участие в боях, за что был отмечен наградами. Так, в бою за деревню Матвеевка Гурьев одним из первых ворвался в расположение врага, забросав немцев гранатами. Четверо солдат противника были уничтожены, а остальные обратились в бегство. За этот бой Гурьев был награждён медалью «За отвагу». Похожим образом Гурьев действовал в бою за деревню Ивановка. Когда из строя выбыл командир взвода, Гурьев занял его место и личным примером повёл бойцов в атаку. Взвод сумел очистить траншеи от противника, а Гурьев за мужество в ходе боя был награждён орденом Красной Звезды. Во время Белорусской операции Гурьев и его взвод занимали оборону в районе населённого пункта Дольск, отбив не менее 10 контратак противника. Заставив немецкие войска отступать, Гурьев с бойцами продолжили преследование в составе своего полка. 18 июля 1944 года вслед за мощной артподготовкой Гурьев с бойцами ворвались в траншеи противника на западной окраине Дольска. Выбив врага из Дольска, в общей сложности уничтожив не менее 50 бойцов противника, взвод продолжил наступление и на следующий день вышел к реке Западный Буг, достигнув Государственной границы. Наградой Гурьева за личное мужество и умелое командование подчинёнными стал орден Александра Невского. Во время Висло-Одерской операции гвардии старший лейтенант Михаил Гурьев отличился и в боях за город Радом (Польша), а также при форсировании рек Пилица и Варта.Наибольшим его достижением стал подвиг при прорыве оборонительной полосы на реке Висла в районе пулавского плацдарма (Польша). 14 января 1945 года Гурьев, возглавляя свой взвод и действуя в составе ударного батальона под командованием гвардии майора Емельянова Б. Н., с ходу атаковал противника, овладел первой траншеей и, отразив несколько контратак, уничтожил до 30 гитлеровцев, в том числе в штыковом бою. В результате действий 1-го стрелкового батальона 215-го гвардейского стрелкового полка 77-й гвардейской стрелковой дивизии в том бою немцы потеряли только убитыми более 400 солдат.  Боевые действия воинов-гвардейцев батальона майора Б. Н. Емельянова на пулавском плацдарме получили высокую оценку Родины. «Бойцы, сержанты и офицеры 1-го батальона,— сообщалось в донесении политического отдела 77-й гвардейской стрелковой дивизии от 15 января 1945 года,— в боях с немецко-фашистскими захватчиками показали массовый героизм, образцы доблести и бесстрашия. Их боевая дружба, сплоченность вокруг своего командира, точное, четкое выполнение приказов, а также высокий наступательный порыв позволили успешно выполнить поставленную задачу. Батальон прорвал сильно укрепленную оборону противника и обеспечил продвижение вперед всех частей и подразделений дивизии».  За коллективный подвиг воинов 1-го стрелкового батальона Военный Совет 69-й армии присвоил ему почётное наименование «Батальон Славы» . Все солдаты и сержанты награждены орденом Славы, все командиры взводов награждены орденами Александра Невского, командиры рот — орденами Красного Знамени, а комбату гвардии майору Емельянову Борису Николаевичу и командиру взвода гвардии старшему лейтенанту Гурьеву Михаилу Николаевичу соответствующими указами Президиума Верховного Совета СССР от 27 февраля 1945 года были присвоены звания Героев Советского Союза.Завершил войну Михаил Николаевич в ходе Берлинской операции на реке Эльбе в районе Магдебурга встречей с частями 9-й американской армии союзников. За годы войны Михаил Гурьев был семнадцать раз ранен, получил тяжелую контузию, и День Победы, 9 мая 1945 года, встретил в берлинском госпитале.После войны продолжал службу в армии. В 1946 году окончил курсы усовершенствования офицерского состава (КУОС), а в 1958 — курсы «Выстрел».  Службу проходил в городе Мурманск, с мая 1963 года по март 1967 года — служил в городе Воркута, командиром роты военно-строительного отряда Управления спецстрой. С 1968 года подполковник М.Н. Гурьев — в запасе.С 1968 года Михаил Николаевич жил в Майкопе Республика Адыгея. Являлся членом совета старейшин при президенте республики Адыгея и был удостоен звания «Почётный гражданин Майкопа».  26 ноября 2004 года Михаил Николаевич Гурьев трагически погиб. Похоронен с воинскими почестями на Ветеранском участке городского кладбища Майкопа."
                android:textColor="@color/white" />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>