<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background=" #8C8074"
    tools:context=".GizatulinActivity">

    <ScrollView
        android:id="@+id/scrollView2"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:background=" #8C8074"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintHorizontal_bias="0.0"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
        app:layout_constraintVertical_bias="0.0">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical" >

            <ImageView
                android:id="@+id/imageView"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                app:srcCompat="@drawable/gizatullin" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView3"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="1655dp"
                android:layout_marginStart="27dp"
                android:gravity="center"
                android:paddingRight="20dp"
                android:text="Гизатуллин был назначен командиром (наводчиком) 45-миллиметрового орудия 63-го отдельного истребительно-противотанкового дивизиона 106-й стрелковой Забайкальской дивизии, вместе с которой прибыл на Центральный фронт в феврале 1943 года. За участие в боях был награждён медалью «За отвагу».  С 1943 года член ВКП(б), в 1952 году партия переименована в КПСС.  15 октября 1943 года южнее белорусского посёлка Лоев Гомельской области Хамазан Гизатуллин в числе первых на плоту переправился через Днепр, быстро закрепился на захваченном плацдарме и огнём прямой наводкой уничтожил 2 пулемётные точки и более 20 солдат противника, отбил контратаки и обеспечил переправу главных сил дивизиона. Расчёт Гизатуллина продолжил наступление и на протяжении 8 километров двигался в передовых цепях советских войск, подбив 7 вражеских танков. Будучи раненым в обе ноги, был отправлен в госпиталь, где узнал о том, что указом Президиума Верховного Совета СССР от 30 октября 1943 года ему было присвоено звание Героя Советского Союза с вручением ордена Ленина и медали «Золотая Звезда» (№ 16). Вместе с ним звания Героя Советского Союза были удостоены наводчик его орудия сержант С. Н. Кузнецов и однополчане: старший сержант А. М. Немчинов и младший сержант А. А. Козорезов. Вернувшись после излечения, Гизатуллин был направлен на обучение на курсах младших лейтенантов, которые окончил в 1944 году. В дальнейшем принимал участие в боевых действиях в составе 2-го Белорусского фронта. Во время Висло-Одерской операции, 29 января 1945 года, Гизатуллин со своим расчётом переправился через Вислу, захватив плацдарм на западном берегу реки. Немцы предприняли контратаку при поддержке двух самоходных орудий и пехоты, но, подпустив противника на близкое расстояние, Гизатуллин приказал открыть огонь. В это же время с восточного берега открыла огонь советская артиллерия. В результате, немцы были вынуждены отступить, оставив на поле боя одну самоходку и более 20 солдат и офицеров. 21 февраля в районе деревни Овен, взвод Гизатуллина лесом пробрался в тыл к немцам и в короткой, но ожесточённой схватке, уничтожили до 20 бойцов противника. За храбрость и умелое командование Гизатуллин был награждён орденом Александра Невского.  24 июня 1945 года майор Хамазан Гизатуллин в составе сводного полка 2-го Белорусского фронта принял участие в Параде Победы. После войны Х. Гизатуллин продолжал службу в Вооружённых Силах СССР. В 1953 году окончил Курсы усовершенствования офицерского состава (КУОС). Проходил службу помощником начальника штаба, начальником штаба мотострелкового батальона 428-го мотострелкового полка 9-й мотострелковой дивизии. С 1960 года гвардии майор Гизатуллин в запасе. Жил в Майкопе Адыгейской АО, работал слесарем на Майкопском ордена Трудового Красного Знамени мебельно-деревообрабатывающем объединении «Дружба». Проводил большую патриотическую и воспитательную работу с молодёжью. В запасе было присвоено звание подполковник и полковник в отставке.  С 24 июня 1997 года член Совета старейшин при Президенте Республики Адыгея.  Хамазан Гатауллович Гизатуллин умер 19 ноября 2007 года в городе Майкоп Республики Адыгея. Похоронен на Аллее Героев майкопского Нового кладбища."
                android:textColor="@color/white" />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>